拜登設中國戰略專責小組 「不得已時毫不猶豫動武」

美國總統拜登當地時間周三（10日），到國防部所在的五角大樓視察，期間發表演說。拜登說，美國到了捍衛國民和盟友的時候，會毫不猶豫動武。另外，美國國防部會審視對中國的策略，特別針對情報和技術範疇；拜登又指示國防部長奧斯汀設立專責小組，檢討對中國的軍事策略。時事評論員林和立分析，美中未來的軍事競賽只會更激烈。（陳駿豪 報道）

拜登和習近平通電話前，與美國副總統賀錦麗及國防部長奧斯汀視察五角大樓，期間談到由奧斯汀帶領的15人專責小組，會在4個月內提出建議，應對中國在軍事範疇的挑戰。另外，負責應付中國威脅的專責小組會為奧斯汀提供重要的建議和決策考量。

拜登說「作為三軍總司令，我會毫不猶豫動武，捍衛美國國民的重大利益，對待國際上的盟友，我們同樣會這樣做。」他補充，國防部最緊要的任務是阻止敵人的侵略，如有需要，軍隊會出戰，並且會打勝仗，確保美國安全。拜登形容動武是逼不得已時才會做的抉擇。多邊主義外交仍然是首要考慮，他叮囑國防部人員，協助促成美國外交政策。國防部是拜登上周視察國務院後，第二個巡視的部門。

拜登表示，美國國防政策也會著墨於東北亞。另外，國防部未來會審視美軍在中東以至北約的行動。

時事評論員林和立認為，中美未來局勢會持續緊張，要看兩國在一些議題上能否順利合作，才可能緩和，不過，軍事競賽仍會相當激烈。

林和立說：中方或者美方都是擺出強硬姿態，除非雙方在貿易問題或氣候問題，造成一些成功的例子，才可以恢復正常對話，因為習近平有提及希望恢復奧巴馬時代中美雙方的部長級對話的機制，但目前我想條件未成熟，雙方面擺出強硬姿態，即使在一些重要議題，得到成就，雙方硬碰機會也較大，雖然沒有人會預測發生戰爭，硬碰硬的態勢會持續下去。

林和立又指，在敏感的區域，雙方仍會互相威懾。

林和立說：如果是南中國海或台灣方面，可能也是互相威脅對方，但所謂熱戰的機會不大，雙方的部署會繼續增強，軍事競爭會加劇。

本周初，美國兩個航空母艦戰鬥群在南中國海聯合演練，包括「羅斯福」號（USS Theodore Roosevelt）和「尼米茲」號（USS Nimitz）。中國外交部批評美國破壞地區和平和穩定。在南海爭議海域，美國指中國大範圍宣稱領海主權，是將南海「軍事化」。其他與中國在南海有領海爭議的國家如馬來西亞、菲律賓、越南等，都受到中國軍事威嚇。

I am Joe Biden and I will forget this message

得把口

個小組係咪研究點送錢俾中國洗？

仲有有trump trump all talk圖

唔係講笑，民主黨都有機會開戰。
佢地往積都幾多。

利申：愛侵派

E家係等香港人走，香港人安全撒離晒就會郁手

我真係唔信拜登射得出

係得trump唔打仗

到時撳錯掣射咗枝核彈去台灣

叫佢bam 番TikTok、WeChat先講

佢可能唔ban
直接南海開戰

不得已

冇幻時出手

民主黨堅係打慣仗
對住幻幻打真軍

民主黨總統不嬲多打仗

All talk

開片、核平、殖民地

不過先行合作，一齊解決分歧先

咪傻啦
如果真開片，網絡長牆第一時間炸左去
Tiktok網絡肯定即時關閉
而到時wechat就會反噬中共
中共自己會ban咗佢

廢人先會玩到WWIII

打得贏支那口交部？
支那狗出下嘴炮就頂住三隊艦隊

世事難料。

講就天下無敵

但係玩斬頭

Biden : I mean Roc

美國開戰都係打落後地區 中國佢地一定唔會打 除非中國郁手先

南海唔知會唔會出事

支共斬頭都唔夠。

不得已時毫不猶豫對中國幻幻對武

Trump 果陣已經響台海南海引戰引左大半年

錯，係民主派先鍾意開戰。

軍人投侵，係因為佢唔主張打仗，但用經濟制裁同無人機暗殺，即係用科技減低美軍傷亡，同時可以打擊對手，仲搞掂左好多和平協議。

民主派唔同，佢地不停派駐軍參戰，送軍人上戰場送死。

加上，隻木偶肯武力打擊中國，我切呀

動武打印度/北韓/俄佬, 以確保中國安全, 保障幻幻供應

呢個奧斯汀唔係好熟亞太（雖然拜登安排左個鷹派助理比佢），所以都幾驚條力架亂落order去打仗。

中美仲未完全脫鈎，而家唔係打仗ge最好時機。

開會都4個月
咁就睇下4個月後有咩出黎

支那其實已經郁咗手
支那武漢肺炎 美國數字日日飆升

I'm Joe Biden And I Forgot This Message

當美國任何人影響中國利益時，不得已時毫不猶豫動武！

I am Joe Biden and I don’t know what I am talking about

人地係佢門口演習

摺被軍都淨係敢縮埋個角仔入面演習

林和立說：中方或者美方都是擺出強硬姿態，除非雙方在貿易問題或氣候問題，造成一些成功的例子。

不過侵侵時期，中美貿易經常達成協議，而中美關係未見有改善喎

習近平係白宮前閱兵時就係不得已

同連登仔主流民意相反
就通常真係咁做

會永續研究
好似黑馬𠴱陣，南海一樣係永續研究吹水

駛鬼整咁多局咩， 疊床架屋，好似侵咁放權俾前線味得囉

所以蕭生成日咪話 如果佢打仗就贏咗

好悶呀

咁習近平都傻唔晒，一路無應機

幾實都幾廢
咩廢物先會係不得已時都仲猶豫

收皮啦冇人會信你

幫搓那打台灣?

平時好少留言屌登
不過真係想講
收皮啦戇鳩登

岩啦 開戰先有和平獎

又唔係斬維尼 有春用

呢啲高調表態
一早同維尼備左案

收皮啦China joe

調轉亦可？

啲口吻真係同中共口交部越嚟越似

網絡長城其實已經冇咩用
以前就話驚入邊嗰班人接觸到外邊資訊
依家入邊啲人連六四都有新嘅講法 當你地一切都係假

民主黨不嬲最癲

老實講 民主黨真係好鐘意打仗
trump其實係態度強硬 但不斷撤軍

但係佢不斷強兵

中国都有反共，尤其班維權律師

中共連Clubhouse 都驚到瀨屎即禁啦

中國養隻狗點夠膽打仗

聽住先

中東就夠膽打
中國？係佢身上搵咁多錢，大家好朋友

有冇睇官媒講美民主黨
人地養大隻雞去到最肥就斬
日本伊拉克阿富汗果D打倒人PK再去股市人地國家到偷文物賺到盡

冇記錯的話中國都應該有講過武統台灣

口交部

呢d 野係弱者同強者講 ga

咁犀利呀
睇黎依家仲有排養

不得已時 = 當Donald Trump 再當選會發動內戰

中國幻幻採購小組

唔信會打有核武嘅國家

對幻幻未射得出，習仔太老不了

老

坑

亮

劍

開個戰略諗緊點同習帝合作咋

應該話民主黨先大機會開戰

金仔先係強人

暫時只係見到佢毫不猶豫解禁Wechat TicTok同孔子學院

一定係驚cia爆uap文件先咁
一定係有外星人先會咁
共濟會要控制鎖住全人類,
當然公佈結局就打核戰

佢係咪比習習恥笑完黎

研究如何對中國幻幻動武

收皮啦
撤消抖音禁令呢?

咪就係口講嚟畀交代

淨係貿易戰同帶頭反中，對冧咗中興封殺華為全球5g都搞到佢哋死死下

拜登:堅守一中原則 打台灣咪姐係打中國囉

侵囝係口軟手硬，中國拜登係口硬手軟

don't listen to what they say，watch what they do

China Joe同奶共華爾街，deep states又點會開戰，人民幣真香嘛

打完 deep state 賣軍火個班有錢搵。
支那又要求和。

或者咁講 美國民主派唔會在乎對與錯，但會講利益。

如果佢地計過度過，可以屈到支那賠更多，新疆香港WFC

雖然對拜登唔抱有期望
但講就兇狠做就碌撚呢方面摺被軍先係做到極致

中共冇滲透，冇用諜，冇100%勝算係唔會主動出擊。

古惑仔總係等差佬唔喺度先做嘢嘛，一見差佬有動靜就會縮，除非打得贏。用古惑仔思維想中共就唔會錯啦。

不過習帝真亦係差一場戰爭，去建立自己喺黨同軍中無可動搖的威望。一如毛澤東，鄧小平咁。江胡唔使用打仗，只為佢哋用悶聲發大財來換取權力同各派認同，但習帝冇呢樣嘢。

睇中共政治，首先要睇領導人“權力來源係乜”。